【#Cult片】令我最不安嘅一齣禁片《A Serbian Film》

劇情講述男主角是一個妻兒隱居多年嘅過氣咸片男星，一日他得到一份令佢難以抗拒嘅合同，佢決定重新出山為一齣鉅資打造、事先唔知劇本係點嘅咸片擔任男主角。起初男主角認為只不過係一啲打真軍嘅咸片真人show，但拍攝開始後越嚟越多殘酷暴力嘅場面設計出乎意料之外，最終導致佢混淆於現實與劇中而難以自拔……主角一家經歷過一場恐怖惡夢，無力抗爭之下萬念俱灰，選擇全家集體自殺。但係製片仲係未肯放過他，最後以對佢全家姦屍做全片嘅結束⋯⋯

要形容哩齣惡名昭彰嘅《A Serbian Film》，就好似一塊表皮灑滿靚香料，甚至用好出色手法烹飪嘅牛扒，但扒肉本質居然係腥臭長蛆。
電影內容的確非常暴力，畫面亦非常不堪入目，不過導演用意很明顯，主角一家隱喻象徵塞爾維亞，主角被人利用藥物操縱做出強暴、殺人、虐待，甚至老婆被他朋友強暴， 精神崩潰後自己就走去迷姦自己幾歲大嘅兒子，擺明講嘅係前南斯拉夫地區分裂後各國骨肉相殘嘅悲劇。
如果脫下暴力情色外衣，電影嘅資訊含量極大，幾乎每個鏡頭都有所指。

首先男主角被注射興奮劑，從而開始不由自主嘅混亂，瘋狂發洩，應該是代表種族主義同民族主義。
電影後半部男主角由興奮劑效果中清醒已經係三日之後，開始回想拍攝錄影嘅恐怖回憶，被自己嘅行為所震驚，應該就係塵埃落定後塞爾維亞人嘅自我反省。
電影裡面有兩個極其噁心鏡頭，都是具有象徵意味的。一個係男人為女人接生，然後新生嬰兒進行性行為。係象徵前南斯拉夫分裂，列強催生嘅新生塞爾維亞立即遭到打壓。
-
另一個鏡頭就係手腳被綁嘅婦女牙齒一隻隻監生用鐵鉗剝除後，被男人用勃起嘅陽具塞到喉嚨，捏住鼻孔，結果窒息而死，係代表咗解除武裝嘅塞爾維亞係可以被任何匪夷所思嘅方式玩死的。

另外主角用陽具做武器插爆保鏢眼睛，老婆將他朋友咬死，應該係冇武裝嘅國家最後會用任何方式自衛哩個意思。
成齣電影無論響對白或動作上大部份時間都係FUXCK來又FUCK去，首先，片名叫《 A Serbian Film 》已經講得好清楚，無論是掛著色情、暴力還是cult外衣，其實內裡係描寫塞爾維亞民族悲劇的一部電影。
顯然，喺外部勢力挑撥下，塞爾維亞做主體民族嘅南斯拉夫國家四分五裂，同以前手足同胞打咗十幾年內戰，兄弟鬩牆、夫妻反目、骨肉相殘，各種殘忍行徑令人髮指，終於四裔攜貳，塞爾維亞人退回一百年前最基本的領土範圍內。
但係美帝然唔放過佢，被又操弄咗一排後，終於徹底屈服，解除武裝，隨你操弄。仲未夠喉，科索沃戰爭再搞你，審判你戰犯，制裁你經濟。

好痴線

塞狗係抵撚死喎

好似高登果陣都講過

嘩好得人驚

用香港政局都可以拍返套

舊登睇過
不過塞狗班垃圾唔抵可憐

呢套垃圾

睇過 真係幾撚癲
最深刻係主角雞姦自己個仔
同埋主角係張床狗仔式緊條女果陣一路屌一路斬到條女甩撚左個頭 痴9線

舊登好似有講過
冇認真睇 太恐怖 淨係記得有幕屌屌下條友劈甩佢個頭